阻難民渡海赴英 法索三億巡邏費

英國邊防部隊小船在海上行動。美聯社

過去數天從法國湧入英國的難民急增，英國內政部要求法國在英吉利海峽協助堵截赴英難民。但法方認為當局已就此投入了大量工作，據報，巴黎還將要求英國支付3,000萬英鎊（3億港元）海峽巡邏費。

上周四235難民抵英

過去數天，逾350名難民包括孕婦和小孩趁着海峽平靜且水暖。。。。。。上周四循此途徑抵英就達破紀錄的235人。。。。。。。

英方還向法國提出，把在海峽攔截到的難民全送返法國北部港口鄧寇克的安排。。。。。。英國《星期日電郵報》引述消息指，法國將會要求英方支付3,000萬英鎊作海峽巡邏費。英國未知會否答應，但它一向有向法國支付協助應對難民費用。。。。。。

英國下議院民政事務特別委員會署理主席勞頓指。。。。。。有法國資深官員指。。。。。。「異想天開」。

路透社/英國《星期日電郵報》